\section{Theorie}
\begin{draft}
\subsection{Anwendung der zu synthetisierenden Substanz}

Das Zielmolekül, welches zu synthetisieren war, wurde schon vor ein paar Jahren hergestellt.
Der Zweck davon war, die antibiotische Wirkung, welche möglicherweise mit diesem Molekül erreicht werden kann, zu testen.
Die antibiotische Wirkung sollte durch die Inhibierung der RNA-Polymerase in Bakterien erreicht werden.
Genauer wird das Fortführen des RNA-Stranges im RNA-Polymerasekomplex sterisch so stark gehindert, dass ein Kettenanbruch erzwingt wird.
Somit kann das Bakterium keine vollständigen Proteine mehr herstellen und im besten Fall stirbt das Bakterium dadurch ab.

Um eine genügend grosse sterische Hinderung im RNA-Polymerasenkomplex zu erschaffen, wird ein Grundbaustein der RNA durch eine modifizierte Variante ersetzt.
Als Ausgangsmolekül wurde vom Pseudouridimycin ausgegangen.
Durch Computersimulationen wurden Moleküle mit ähnlichen Interaktionsstellen gescreent.
Dabei suchte das Programm ähnliche Strukturen mit möglichen Bindungsstellen für den RNA-Polymerasekomplex.
In dieser Arbeit sollte versucht werden, ein potentielles Molekül, namentlich (S)-4-(2-(2-(3-(Aminomethyl)-1,2,4-oxadiazol-5-yl)pyrrolidin-1-yl)ethoxy)benzonitril, zu synthetisiert werden.\\


\subsection{Reaktionsmechanismen}
\subsubsection{Addition am Nitril}
\begin{table}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.6]{Bilder/Reaktionsmechanismen/addition_am_nitril.eps}    
\end{table}


\subsubsection{Veresterung ohne Wasserabspaltung}

\subsubsection{Zyklisierung mittels Amin und Ester}

\subsubsection{Aminolyse}

\subsubsection{Entfernung der Schutzgruppe}

\end{draft}